街站頻被警包圍 賢學思政王逸戰引述警：收咗國安order要做嘢

每周擺街站的學生組織賢學思政聲援12港人、反對殺通識科及關注在囚抗爭者，連番遭警方拘捕及監視街站，其召集人王逸戰更因內地親友被公安上門問話，昨天宣佈與居於大陸的親友斷絕一切關係。他強調自己十年沒與內地親友見面，根本不會與對方有任何溝通或「密謀」，相信政權有意藉此向他發出「警告」訊號。王亦透露，有在港的「身邊人」本月也遭警方接觸，查詢自己的狀況，自己出門時也疑被跟蹤，但他強調自己的行為合法，會繼續擺街站。

王逸戰在內地出生，至小學階段才來港，他接受《蘋果》查詢時表示，內地親友以至沒有血緣關係的小學同學都被問話，以他理解有至少十人，「例如問同我有冇keep住contact，知唔知我喺香港做啲乜嘢」，由於他與內地親友沒有聯繫，事件是由母親獲內地親友告知後才轉告他，並指內地親友都甚為擔心，因突遭內地公安「着晒制服」上門問話，又問及多年沒見的親友，即其情況。

他坦言事件為他意料之外，認為具警告意味：「本身諗住香港親友有機會可能被跟蹤，呢樣晨早預計咗，但估計唔到係十年冇見過嘅親戚或者小學同學，畀人上門問話，呢樣係估唔到嘅嘢」，指具警告意味，「好顯而易見，我唔同大陸親友講啲乜，或者密謀啲乜，係十年都冇見過，亦都冇傾過偈，我覺得係個訊號，借親朋戚友威脅我，可能停手或者放棄、離開」。

史塔西當年都係咁迫害東德人...
呢個共狗政權真係賤撚到

共匪思維同守法跨時代跨地域一直無變過

手法*

condom狗

包圍個冇實際作用嘅學生組織街站啲狗都幾得閒

死黑警

要小心，平安第一

好勇敢 ! respect

新移民嚟